國泰業績虧損高層竟加薪 CEO年薪1050萬

國泰業績虧損高層竟加薪 CEO年薪1050萬
04月05日(三) 22:40

朱國樑薪酬達1050.7萬港元，按年增加超過4%。(資料圖片)
國泰航空去年業績盈轉虧，為2008年金融海嘯後首次錄得虧損，管理層早前宣布未來3年削減30%管理人手成本以「填氹」。不過，包括行政總裁朱國樑在內多名高級管理層，去年薪酬不減反增，當中朱國樑薪酬達1050.7萬港元，按年增加超過4%。

國泰最新年報資料顯示，2016年主席史樂山薪酬為84.5萬港元，較2015年顯著減少逾57%。不過，其餘多名高級管理層薪酬不減反增，除朱國樑之外，董事和常務總裁何杲去年薪酬達1201.4萬港元，按年增加逾8%；財務董事馬天偉去年薪酬較2015年更顯著增加超過10%，金額達1073.2萬港元。

因管理不善而在全球最佳航空公司排名節節下跌的國泰航空，去年業績盈轉虧，全年虧損5.75億港元，主因是去年燃油對沖虧損高達84.5億港元，僅輕微少於2015年度的84.7億港元虧損，連續3年累計對沖虧損高逾178億港元。

管理不善都有人工加，
但經理級以上就冇！

係D港豬仲成日都要搭因航，好似全地球得佢一間航空公司咁

搭乜先唔係港豬

用萬里通搭有乜所謂

肥上瘦下是常識吧

一年人工都唔夠買北角400呎單位
渣ga

仲要CEO住劏房算啦

萬里通咪又係CX

公平咩